\section{Opis projektu}
Aplikacja składa się z trzech elementów: Klasy \bold{Service} stanowiącej główną klasę implementującą usługę, klas \bold{TblCourses}, \bold{TblStudents} oraz \bold{TblStudentCourse}, będące entity beanami. Dodatkowym elementem programu jest klasa \bold{StudentCourseId} zawierająca implementację klucza złożonego dla klasy \bold{TblStudentCourse}.

Usługa wykonuje udostępnioną przez komponent \italic{GameMonitor} metodę \bold{register}. Komponent znajduje się w kontenerze \italic{ejb} serwera aplikacyjnego Glassfish 4.

Po pomyślnym wykonaniu metody, wywołuje metodę \bold{getData(...)} klasy \italic{Service}, która łączy się z zewnętrznym magazynem danych oraz pobiera listę ocen z żądanego kursu. Nazwa kursu jest podawana jako jeden z parametrów wykonania metody. Przy popbraniu ocen następuje również wyszukanie oceny należącej do sprawdzanego studenta oraz przechowanie jej w osobnej zmiennej do późniejszego porównania. Następnie wywoływana jest metoda obliczająca medianę z wszystkich ocen. Ostatnim etapem jest określenie czy ocena, którą otrzymał student jest większa, mniejsza czy równa medianie.
Po otrzymaniu wyniku, zostaje on przekazany w odpowiedzi żądania.

\subsection{Klasa Service}
Główna klasa programu. umożliwia pobranie parametrów zawierających nazwę przedmiotu oraz dane personalne studenta, którego ocena ma zostać porównana ze wszystkimi wynikami. Zawiera metody pozwalające na wczytanie danych z bazy, wyliczenie mediany oraz przeprowadzenie porównania oceny studenta do mediany z wszystkich ocen.

Metody klasy \italic{Student}
\begin{center}
\begin{lstlisting}
@GET
    @Path("{mediana}")
    public Integer getMediana(
        @PathParam("mediana") String mediana,
        @MatrixParam("firstName") String firstName,
        @MatrixParam("lastName") String lastName,
        @MatrixParam("courseName") String courseName
    )
\end{lstlisting}
\end{center}
Główna metoda klasy. Przeprowadza rejestrację studenta poprzez wykonanie metody \bold{register(...)} komponentu \e{GameMonitor}. Po pomyślnym wykonaniu metody, wykonuje metodę \bold{getData(...)}, która wczytuje dane z bazy danych, a następnie metody \bold{calculateMedian()} oraz \bold{assess(...)}, które wykonują właściwe obliczenia.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private double calculateMedian()
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda oblicza medianę z ocen. W przypadku gdy ilość elementów listy z danymi jest nieparzysta, zwraca wartość elementu środkowego listy. W przeciwnym wypadku zwraca średnią arytmetyczną z dwóch elementów środkowych.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private int assess(double median, int studentMark)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda określa czy ocena studenta jest powyśej, poniżej czy równa medianie.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private void getData(String courseName, 
    String firstName, String lastName ) 
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda łączy się z bazą danych poprzez obiekt klasy \italic{EntityManager}, a następnie pobiera listę studentów i ocen z kursu określonego jako drugi parametr metody. Następnie przechodzi po liście ocen i studentów i zapisuje oceny do listy \e{marks}. Jeśli aktualnie przeglądana ocena należy do studenta o imieniu \italic{firstName} i nazwisku \italic{lastName}, zostaje ona zapisana do zmiennej \e{mark}.

\subsection{Klasy StudentEntity, CourseEntity oraz StudentCourse}
Stanowią obiekty typu EntityBeans. Pola klas \italic{StudentEntity} oraz \italic{CourseEntity} są powiązane z \italic{StudentCourse} w relacji jeden do wielu. Umożliwiają dostęp do każdego z pól opisanych powyżej \rys{fig:tables}.
